觀塘遊行申請人：籲乘其他交通工具 或彩虹站步行前往起點

觀塘遊行於今日下午1時舉行。港鐵今早突然宣布，中午十二時起觀塘綫彩虹站至調景嶺站之間，列車服務暫停，另外九龍灣至藍田站各車站亦會暫時關閉，直至另行通知。觀塘遊行申請人劉頴匡回應港鐵車務安排，譴責港鐵阻撓市民出席合法遊行示威活動，並呼籲呼籲市民提早前往起點集合。

劉頴匡強烈譴責港鐵市民出席合法遊行示威活動，並影響正常在東九龍上班的市民；並要求警方及運輸署立即安排遊行結束後的疏散路線。此外，劉頴匡呼籲參加遊行的市民提早前往起點駿業街遊樂場集合，並考慮使用其他交通工具或從彩虹站步行前往。

觀塘遊行已獲警方發出不反對通知書，遊行由駿業街遊樂場起步，終點為九龍灣零碳天地。而港鐵並未有交代今日停駛及封站的確實理據。